香港地出街食飯好少蔬菜

如果三餐都出街食，真係好難食到菜。

早餐：常餐 - 牛麵，煎蛋腸仔，牛油包；唐記包；普通麵包；麥記

午晚餐：炒粉麵飯，碟頭飯，魚蛋粉，焗豬，肉醬意粉，西餐都冇咩菜，除非食中餐另外叫碟油菜或者叫個多蔬菜既小炒/煲

你地點樣確保足夠既蔬菜攝取量？

自己煮

肯定唔夠菜食，你出去食飯要有足夠份量蔬菜你果餐飯應該都唔平

薯仔算蔬菜嘅話 我都食唔少蔬菜

唯有飲果汁

我買咗2個微波爐蒸盒，返工同喺屋企自己叮啲菜嚟食

叮要叮幾耐？我一般都係白灼

食唔落咁既菜……

香港飲食就係咁唔健康
俾大碟白飯食，少肉少菜

係屋企食飯食多啲補數
一日起碼食一斤菜

叮菜對健康唔好，自己search 下

西餐前菜通常有沙律

沙律好多菜

咁邊度會多？

你早餐嗌茄通
晏晝烚碟油菜都兩回事啦

叮？點解唔烚 係屋企

lunch 食下沙律唔怕貴未

菜貴

有時想食都冇，正常一個餐都冇咩菜，除非食茶記另外叫碟油菜，不過如果食d西餐廳/日本餐/文青cafe果d, 真係連油菜都冇得揀

果汁既營養同蔬菜唔同wor

平時帶d生既菜返公司叮？好似都幾好wor

我去開果d港式西餐廳冇沙律多數蒜蓉包同西湯

部份la, 但的確港式西餐少沙律菜
真鬼西餐沙律好多菜，唔一定緑色個一條條d
eg 紅菜頭沙律

香港多數餐廳都係少菜 要另外跟油菜先食到
一陣遇著啲朋友唔食 又係得番自己一個食菜

通常都會帶生的西蘭花，上次屎窟痕買咗番薯葉試吓

西蘭花通常叮3分鐘就食得，菜我就叮1分鐘，攞出嚟睇吓，好似都係兩三分鐘就食得

呢個只係第一個步驟姐，之後會調味

話就話係叮，其實係蒸氣蒸

啲人話其實咁樣仲健康，因為烚好容易流失晒啲水溶性營養素
不過都係一個字懶

聽聞煮熟再返叮會有有害物質

幾方便wor, 兩三分鐘都幾快，擺定d生既菜係公司雪櫃，lunch出街食完大魚大肉，返到公司叮d黎食

大家樂咖喱蛋雜菜飯又贏

靚女唔食菜

都係㗎，仲要平啲
兩舊西蘭花都係8.5
出去食$20得碟細細碟西洋菜

我就係買呢隻，話就話係微波爐盒，實際上係蒸籠

好方便，返工都可以補充蔬菜

西蘭花要洗好多轉 要落鹽浸 又要烚下再過水 如果唔係好污糟

邊度有得買呢啲蒸盒
我平時都係朝早白烚，帶返公司食

我覺得叮菜好難食...
之前懶得開爐，就咁熱水+生既菜攞去叮
個質感同煮完全唔同，又粗又鞋

食生果

去素食餐廳
不過都係菇類多 唔係菜

帶水果番公司食囖！反正都係要纖維

食物霸權
所以窮人反而會肥胖問題多，之前都出過報告叫政府關注
不過納粹政府掛住起毒氣室 ，冇理

西蘭花買超市嗰啲會乾淨啲冇咩蟲，喺公司我會自己買盒梳打粉浸下再切細

上次搵咗個新西蘭代購買
香港好少地方有得賣

用微波爐烚菜係好難食
烚菜都係有啲油先至會好食，同埋用微波爐個火候好難控制好易好老

想買

香港就係外食飲食結構每好多人唔健康
我外食通常會簡粉麵檔一定加油菜
食菜獲得既健康同成本
長遠計一定大於唔食菜慳果十幾蚊
老左易有腸癌或糖尿醫藥費

而家唔知，因為好少出去食

但印象中香港人把口就話要健康，實際都係食肉獸。 特別要比錢食，硬係覺得叫菜會好 蝕底。

記得N年前同幾個朋友去外面食，我叫個 雜菜粉絲煲，都畀佢哋講咗咁多年

佢地習慣叫個炒菜都一定要有肉

我無諗到咁深入，我純粹中意食菜外過食肉。 我好難想像一塊扒係完全無菜配

唔好咁諗
超市 citysuper 定常見個啲 都同街市一樣貨源
Even「外國香料」 thyme rosemary dill bellpepper 一樣都係咁

想知你邊度search，個原理類似係點？

據我所知就研究大多數都係指出微波不單止無害，瞬間加熱快煮係有效保留到蔬菜既營養
其他煮法例如烚會導致d營養流失係水入面，蒸焗就會需要長時間/高溫烹調，一樣破壞養份

（咁當然你唔識叮，係微波爐叮到d菜過熟都係一樣唔得）

個網寫住amazon 有賣
可以試下
不過我之前買左個電蒸煮盒
用佢黎蒸一樣效果？

開間外賣熟食菜同微波爐菜係咪有得做
發達大計

見到已經飽

窮人思維
上一代d教落來的
食乜都要賺
俾舊疆屍肉都正過新鮮菜

個盒邊度有？要叮幾耐 ？唔落任何野？

好正喎
咁遲先知有呢樣野

魚香茄子飯大快活健怡套餐

出面一定唔食菜
唔係有泥就有蟲
基本上唔會洗

蛋白質黎

都唔係好貴喎
唔該晒你呀

美心，加$11 有浸菜

麵舖

我要食菜先有屎屙
唔食唔得

其實會唔會係啲撚樣餐廳唔想儲存同處理啲菜

水果同蔬菜唔同呀，水果有糖其實唔可以食太多

係，尤其外國d窮人好多好肥，食平價薯條漢堡可樂快餐，冇菜冇水果

加個菜都幾十蚊
香港食飯真係好貴

你search到邊份paper引證叮菜對健康唔好？
我可以試吓聯絡相關學科一齊做個研究

我都係人大左先開始關注呢d飲食健康，以前覺得加油菜好無謂又晒錢，而家寧願比多少少錢都想食菜

睇返外國你就知香港食野算平
只係普遍大家搵錢唔多
菜唔似肉 肉可以彊屍肉 但菜一定係新鮮
所以好多食店唔鍾意入菜多

但通常好重手 好油

未煮之前

煮熟之後

用呢個方法蒸西蘭花係好食的

我喺apm Logon都見過有

「香港人要食菜嘅咩？」

西蘭花就叮3分鐘，我通常落少少鹽，清清地當一味餸

素食餐廳幫到你

好的

高地價 人工追唔上通帳 又無咩本地生產依賴入口
歐洲奶類製品 疏果 家禽肉類應該平過香港

12蚊店睇下啦

菜唔似肉，肉雪n日都得

菜雪三兩日就爛，放室溫又會變臭
而且未煮時個體積大

儲存成本高過肉

返工中午想食菜，真係唯有自己帶
一係去街市食三餸飯

再唔係就食齋舖

記得有個youtuber 港仔去左高雄娶左台妹
話帶佢外母黎香港食飯
個外母屌哂鬼 話做咩香港咁慘 比咁貴食飯菜都無條
香港出街真係食菜貴過食肉
真係唔明點解會咁

我估係因為大陸人有錢咗變相扯高菜價 而香港係以大陸菜為主
以前就真係平

果汁係完全0作用嘅飲品嚟，簡單d嚟講=睇落好健康嘅肥仔水 (鮮榨都係)

兩餸飯

加錢加菜

如果3餐都街食要去買枝蔬菜汁飲

Off topic下 呢掛試緊食少啲飯減肥 發覺食一碗至碗半菜都頂到一碗飯

係好撚油
唔會改善

之前好似有個研究生覺得阿媽信呢d太on9
去左report
已經收返呢份研究

其實食菜都係想吸引纖維
食麥皮/cereal/高纖飲品吸收番ok嗎

我嫌唔夠肉多Tim 最好嗰一條菜換撚埋做肉

我記得由小到大都係學話咁 3:2:1

但我之前睇過連登啲人話
其實澱粉質唔使食咁多？ 應該要食多啲餸食多啲肉先有蛋白質？
有冇人話我知到底點先啱

其實我平時求其浸一陣就煮泥食 因為太懶 啦

因為以前既人體力勞動多
而家文職坐喺度多
所以唔駛食咁多精緻澱粉 食得多會愈嚟愈大肚腩
白飯/白麵包/包裝蛋糕都係

認真討論 真係關窮事咩 我晚晚食菜 一餐都係幾蚊

咁個321個比例應該變成點？
飯2 : 菜 3 : 肉 1 咁樣？

基本上出街都係無菜食嫁啦
食生果頂住先啦
可以帶方便食用既生果返公司食
eg. 蕉 梨 蘋果

或者早少少起身食完隻果先返工

試過帶左年半飯
錢又慳好多
又有得公司D衰妹交換"送食

我已經加左調味料/雞湯黎叮
都係好難食
除非係極易煮既菜（e.g. 生菜
唔係懶極都係用電飯煲煮菜算

出街食同買菜返屋企煮都爭好遠啦

我諗肉食多啲都得既
始終蛋白質都好重要同埋都市人普遍都食唔夠

冰鮮菜嘅三色豆

一星期有兩晚 買半斤菜 自己烚黎食

平時 日日都食生果 香蕉/火龍果/雪梨/奇異果

大家樂俾狗食

日日買生菜返去煮一下就算
大概兩棵

沙律醬已經唔健康到極

衰仔 等啲微波散左先食啊

反而想問

隔夜菜係咪真係有過量亞硝酸鹽
唔知係咪myth黎，但似層層

我食譚仔都一定要有個送個菜

食一餐素囉

樓主藉口姐
早餐買粗纖維果隻三文治
晏就買時菜牛肉飯果啲
夜晚可以買兩送飯，其中一個菜
帶個生果做tea

通常都係去salad shop到買外賣

點解？出街得d白烚菜食，比狗食咩

同肉比 點都平好多啦 用d 生菜 娃娃菜 白菜仔根本就平得好緊要
我覺得真係文化問題 好多餐廳/人仲係舊式思維 覺得比多多飯 多多肉 塊扒有咁大得咁大就叫抵食
如果比好多菜 肉比小d 就會比人屌搵笨

其實生菜好少纖維

喺香港出街食飯全部都係炭水

菜應該食最多，跟住就係肉，澱粉應該食最少

比牛食？

西蘭花會正常啲
其實呢個盒係設計比啲鬼佬蒸冷凍蔬菜

一星期先食兩晚菜你都講出黎
半斤都唔夠我中午食

yes,但好多沙律其實用Oliver oil+vinegar
所以可以好健康

自己帶 水 煮就搞掂

好過無 咁起碼都有食火龍果 一樣高纖

薩利亞
21蚊有菜食

所以先咁講呃人

龍門雪菜肉絲米好多菜

纖維粉有冇用

自己買一斤返去白灼都唔太多時間姐

人一藍

我都試過，俾人話食菜點解要出街嗌
好多人根深蒂固出街食飯要大魚大肉

睇親煮食節目都無鬼佬用沙律醬咁

可以的
朝早一個麥皮就可代替
阿活早餐都有麥皮
纖維維持腸健康

肉如果唔運動就體重x0.5to0.75
織維每10g肉要5克織維
一般100克菜有2至3克纖維
西蘭花係高纖藥 飯就隨量
少體力勞動就少d飯

生菜纖維唔高
深綠菜或豆類高纖

有用

日日食唔同菜+雞柳

之前減肥食開，食食下慣咗，日日都咁帶，每日成本先10蚊左右

我樓下茶記通常會叫碟菜心 18蚊 勁撚大碟

菜=1條

真，減肥出街想食健康啲都難想食菜仲要俾多啲錢都唔係路

仲要有啲快餐店啲菜難食到嘔，以前食過大快活啲菜真係屌唔住，以後都無夾過嗰啲菜

沙律其實無乜菜
試下炒熟佢，縮到一啖食完

個盒成個花盆咁款

我會早一晚洗定菜拎返公司用煮公仔麵果種煲仔煮
不過公司無王管,D 同事直頭洗菜切菜都返offic先搞
下午可以多菜少飯真係差好遠

所以成日覺得同主流或者朋友好唔合群
佢地鐘意大魚大肉 打邊爐 又甜野又乜
我自己係真心鐘意食菜，烚菜我都好like,仲有蛋最多雞 魚 紅肉嗰啲中間 ，最少係飯 意粉嗰類

其實個人真係冇咁易漲
最多飲野都係凍奶茶 檸茶 叫做唔健康 但日常生活習慣係正常

慢慢久而久之變左鐘意自己一條友食野食晏
又可以慢慢黎

不過我都成日食茶記奶油多嗰啲

其實有
有時食車仔麵見到有人特登買碟白烚菜油菜拎走

阿活麥皮唔係煉奶麥皮咩
好肥

素食餐廳難搵，同埋同同事食飯好難次次都去素食餐廳

台灣d便當好多菜

唔係唔得既，但唔同蔬菜都有唔同既維他命同礦物質，其他食物取代唔到

我都係冇菜好似差咁d咁，不過菜佢成日都比得好少量

係，d frd 去茶樓飲茶都要叫全肉點心，有少少菜都覺得唔抵

你果間茶記咁好既，有時叫油菜得果幾條，好睇彩數

邊一種取代唔到

以前人少香港重有少量本地菜供應下

咁事實係老母日日煮菜食到悶喎
有人無老母咁無計啦

講起呢樣，我就真係唔明點解subway係香港咁少鋪，又平又方便又相對健康D

香港人唔buy掛

係咪因為佢未煮之前佔既空間太大 又相對上唔容易儲存

早餐冇菜食
晏晝都未必有
所以老母盡量夜晚煮多啲菜比我食

知你老母成日煮菜俾你食喇
記得錫老母多啲呀

應該係菜3肉2澱粉1

齋舖同飲油有咩分別

咁點解要炒沙律菜去縮細佢

大快活叫多配菜

買沙律啦

我日日都烚菜食 加雞粉調味 純粹覺得好好味
鍾意烚旺菜 唔會驚煮過龍變黃變到好難食 呢隻煮得愈耐愈好味

純粹解釋其實沙律嘅份量係好少

大排檔一個咕嚕肉78蚊 一碟蒜蓉時蔬58蚊

你又真係好難說服自己叫碟菜喎

你又唔諗下伴碟隔離d菜幾撚肉酸，聞到都覺得臭，唔好話食

食水果

之前有人提出話香港人的廚餘多數係黎自碟邊的蔬菜
其實將心比己, 7成的碟邊菜都係用水拖一拖就算
hea都算, 唔好離譜到唔食得先得架
洗, 又係係咁意過下水, 淥, 又係咁意過下熱水
又唔乾淨, 好多時根本就未熟, 唔知係咪方便reuse
有d擺明隔曬夜s, 已經開始變黑, 又臭又酸
你試下為左d碟邊菜投訴, 實畀人屌到開花

根本成個社會風氣都鼓勵你, 食菜就自己煮

你幸福喇，好好珍惜，唔係個個都同父母住，好多人晚餐都要出街搞掂

都係，真係要說服自己食菜健康先得，不過見價錢係咁多數都唔會叫

自己炒10蚊 出街58 過唔到自己